港首季增129宗愛滋病個案 涉及105男24女

衞生署衞生防護中心表示，今年第一季接獲129宗感染人類免疫力缺乏病毒(愛滋病病毒)的新增個案，涉及105名男性及24名女性。中心指，性接觸仍是最主要傳播途徑，其中57人透過同性或雙性性接觸受感染，34人透過異性性接觸受感染，而餘下38宗個案的傳播途徑因呈報時資料不足而暫時未能確定。

此外，季內錄得22宗愛滋病新增個案呈報，其中12宗(55%)透過同性或雙性性接觸受感染，而八宗(36%)透過異性性接觸受感染，而餘下兩宗個案(9%)的傳播途徑因呈報時資料不足而暫時未能確定。自1985年以來，本港愛滋病確診呈報個案累積有2,140宗。至於該季最常見的愛滋病併發症是肺囊蟲肺炎，即一種肺部感染。

新增個案的3個主要呈報來源分別是公立醫院、診所及化驗所(69宗)；衞生署社會衞生科診所(19宗)；以及私家醫院、診所及化驗所(15宗)。另外，有87名感染者(67%)已到衞生署或醫管局轄下的愛滋病專科服務接受治理。

年齡呢

中一至大四

抵死

其中12宗(55%)透過同性或雙性性接觸受感染

連登巴打小心d， 搞少d gay